上帝創造人類 vs 人類創造上帝

人創神，定係，神造人

你信咩？
大家請投票

正皮：上帝創造人類
負皮：人類創造上帝

我創造你再創造上帝再創造人類

造物者

我創造你個創造

一即是全 全即是一

造物主創造咗人類
人類創造咗上帝

造物主指既係宇宙誕生既起源，暫時只有理論，冇確實答案
上帝係用黎填補「未知」既小說創作

why 創造者一定要勁過創造物?
邏輯上冇必然關係
點解上帝一定要永生?
如果上帝係超越時間既存在，根本唔需要去創造受時間限制既人類

人工智能叛變
AI 戰勝人類科學家

神以前都係人
不過佢做到人做唔到嘅嘢

宙斯同普羅米修斯都有份造人，仲有女媧同伏羲氏

聖經經歷了五次外語翻譯、四次口耳相傳
才成為今天看到的聖經
你先指望有多少原綷?!
古人沒有DNA一詞使用
你他媽的不讓古人翻譯錯誤成肋骨做出人類?!
我們人類同性結婚、墮胎、發動戰爭
我們在賭場上找神仙
我們人生不止一次見死不救
我們能創造上帝?!
古代神話雖眾多
可你至少生前在見上帝認你的主
耶穌才會認你

係人類將自己睇得太高位
物種一種 點解「上帝」 要咁care你？

神以前都係人
不過佢做到人做唔到嘅嘢
之後佢就係神

而且 好多身份 要搞清楚
創造生命既 未必係 所謂既「神」，
你覺得冥冥中有主宰，會看管你既又係另一樣野
又好可能生命係自然而生
可能 人係某創造者用DNA技術 砌出黎
根本有幾個層次 時序， 無所謂開始 。
呢一個宇宙時空最開始 或許連 「意識」都沒有
但天外又有天

除左你點定義之外 仲有 無窮無盡
頭腦鐘意以佢既認知 、邏輯去 推理、分析
或者連線性發展都唔係
太多未知既可能性 根本無可能用人類今時今日既知識去推斷得出 任何正確既結果

why not both?

屌
俾錯負皮

個投票結果睇到啲連登仔幾撚自大

創造者未必要勁過創造物
咁亦都因為咁,我地做乜鳩走去拜個創造者?
玩Game通常都係為快樂,但有d人宜家竟然為左受苦

竟然無熱烈討論 果係倒吊無墨水 唔會反思下既 HK g pig

我都想知下

玩Become human 隻game可以幫到你係呢個題目上思考

我信神，神就存在
我信佛，佛就存在

我不信神，不信佛
神佛從何來？

咁你從何來？你父母從何來？你祖宗從何來？

偶然再偶然出來
在1億精子中幸運地跑出
而又唔係出生在非洲早死

人的出現是由無數個幸運
不是誰決定或注定

頭髮？

其實現今社會好似封鎖左好資訊
例如：人本身有唔同種、演化論好多學說
我地一定聽過上帝點樣用7日做人
但冇聽過一個完整嘅演化論演繹
令到d宗教(耶)仲生存到
始終宗教喺西方社會仲有光環之用
而呢d社群都有利管治體系

演化論大學有教，
又係學術界主流，
何來有信息封鎖之說？

反而神創造論和智慧設計論，
被主流學術列入偽科學之說。

其實神曾經都係人…

不過現在好多教會都宣布
進化論與神創造論相容
進化論與宗教相容
神導演化

上帝設定係創造萬物
但上帝的設定由人類定立

又有幾多人能明白

怕被普世排擠
自己搬龍門
過去都唔知搬咗幾多次

有冇睇過 異形
佢就係講緊你嗰啲嘢

人類創造生化人
生化人創造 工程師
工程師 創造人類

有冇人試過代入果種懷疑到一切皆是虛妄既經歷？
印證「我思故我在」所以世界只得自己
然後一即是全 全即是一

唔知原因既人類, 跟本冇資格定論一切, 你頂多係推論, 咁有人相信遠古記載, 如果冇理據,誰能定他們?

舉個例, 地下有舊屎, 你唔知佢幾時開始響度, 又唔知邊個柯, 你有咩資格話佢係狗屎定人屎? 你只係知佢臭

正如太陽系有個核聚變能量球放響度, 你有咩資格話佢係外星人放響度定神放響度? 你只係知佢物理特性

每個人其實都是猴子的仿製品；
而每個神也都是人類的仿製品。

太複雜啦！我可以係我，可以係一個細胞，一個分子，一個分子又可以係我，可以係你，都可以係天地

好深奧
我地知道既太少啦
根本唔會諗得明
可能我地自我本體就係一個世界 包括多層次性 靈界 維度 其他所見既全部係本體衍生出黎既程式
神亦可能就係我地自己本體
但寧願相信有高維神既存在

lm

咁你勁啲定你整舊黏土勁啲

你點肯定"上帝"一定好似控制黏土咁控制到人類

我反而覺得神嘅存在係獨立於人嘅信念

咁ching覺得呢個世界有無一個超越人類嘅“創造者”

咁我覺得上帝又唔係“控制”人類嘅
同埋做咁用整黏土做比喻好似有啲奇怪
我認為上帝同人類嘅關係唔只係創造者同被創造咁簡單 仲有父子/女同埋愛，拯救嘅關係

一日未搵到上帝，一日都唔會有答案

人類分分鐘可能係意外產物黎

咁多缺陷

如果你係造物主點解唔追求完美

咁鬼耐 終於有人問

信不信，也改變不了事實的存在
只是你自己的想法

我和你也可以成為創造者
超越唔超越在呼你看法
就像信或不信
一樣道理

如果要找一個真創造者
改變生活改變世界
就是科技

改變思維
也是科技

咁ching覺得創造世界嘅係邊個
認同科技的確改變咗人類社會好多 但科技呢樣嘢都係好後期先出現

同埋唔係好get點解你同我到可以做“創造者”🙈